新華社稱宋楚瑜撐一國兩制 被轟扭曲事實

新華社稱宋楚瑜撐一國兩制
被轟扭曲事實

宋楚瑜（左）日前訪大陸時與國台辦主任劉結一會面。

台灣親民黨主席宋楚瑜日前訪問大陸，內地官媒新華社前日發表宋的專訪，指他同意國家主席習近平所提議，兩岸應對一國兩制進行政治協商。不過，親民黨團總召李鴻鈞昨否認稱，「可能是誤解了」，宋楚瑜在訪問完全沒提到「一國兩制」四字，而是認為兩岸不應該是一國兩制，而是兩岸分治。

相關新聞：賴清德反擊蘇貞昌︰盼君子之爭

親民黨澄清主張兩岸分治

習近平今年初在《告台灣同胞書》發表40周年紀念會上提出探索「一國兩制」台灣方案，倡議在堅持「九二共識」、反對台獨的共同政治基礎上進行民主協商。據新華社報道，宋楚瑜在專訪中對此表示非常贊同。宋又表示，習近平提出探索「一國兩制」台灣方案，表明大陸重視台灣民眾意見，「只要坐下來談，沒有甚麼不可以解決的問題。」

由於宋楚瑜目前擔任總統府資政，陸委會昨強調台灣絕對不接受一國兩制，又指中共官媒一貫移花接木，扭曲、散佈不實訊息，建議親民黨對外說明，還原事實。

不過，李鴻鈞昨日澄清，宋楚瑜主張依照《中華民國憲法》，中國屬於台灣一部份，至於大陸方面主張台灣屬於中國一部份，彼此沒有矛盾，都在一中的框架下，但以現在香港模式來看，台灣人民很難接受。他也說，宋認為政治協商必須透過民主機制，否則沒有對話的空間，也認為兩岸不應該是一國兩制，而是兩岸分治，才能解開僵局。

台灣《蘋果新聞網》

上一則
上一則
重申拒出戰國民黨初選 韓國瑜表態願被動參選

下一則
下一則
賴清德反擊蘇貞昌︰盼君子之爭

賴清德反擊蘇貞昌︰盼君子之爭
重申拒出戰國民黨初選韓國瑜表態 願被動參選

去得就預撚左啦，又做妓女又要攞貞節牌坊